蘋果日報 要聞港聞 20200919 星期六

蘋果日報 要聞港聞 20200919 星期六

疑不滿國安法
林鄭提無三權分立翌日 終院法官施覺民劈炮

12抗爭者扣內地第四周
家屬委任律師再遭拒見 控告深圳公安違法

終院拒批上訴 陳凱欣失議席
劉小麗促補選 政制局無意舉行

官斥警作大 武力不合比例
四男被控襲便衣 兩脫罪

拒供CSi罩去向 懲教違規
申訴署斥欠妥 促對公眾披露

【系統公告】「專欄」網頁版已重新上線

===============

7小時前
疑不滿國安法 林鄭提無三權分立翌日 終院法官施覺民劈炮

■施覺民提倡「司法公開」原則，司法程序須在公開法庭進行，保持公眾對司法制度和系統的信心。
7小時前
倡公開審訊 體現社會公義

林鄭月娥
7小時前
林鄭撤委任 疑避立會質詢

韋彥德
7小時前
「視乎港司法獨立」 英最高法院或停派官

7小時前
12抗爭者扣內地第四周 家屬委任律師再遭拒見 控告深圳公安違法

■區議員李予信昨擺街站，並提供明信片予市民寫下心意給12名被扣押港青。
7小時前
恐淪外交人質 張崑陽籲續聲援

■李宇軒等12名港人至今已被扣押四周。
7小時前
憂內地「使橫手」 六成市民促交人

鄭文傑
7小時前
鄭文傑籲韓停與港引渡協議

參議院民主黨領袖舒默
7小時前
美參議員提法案 收容港難民

6小時前
羅冠聰登《時代》年度百大人物票選首位

7小時前
終院拒批上訴 陳凱欣失議席 劉小麗促補選 政制局無意舉行

■譚得志被控發表煽動文字等九罪，須還柙至11月。
7小時前
快必未審先囚 民主派轟司法不公

■楊岳橋認為民主派留任議會，可拉布阻擋梁美芬利用權力及特權法清算抗爭者。
7小時前
去留立會激辯 楊岳橋：擋清算 梁晃維：太樂觀

7小時前
蘋論 ：共產主義是世紀大騙局（方圓）

7小時前
官斥警作大 武力不合比例 四男被控襲便衣 兩脫罪

■當日便衣警何思駿於執勤時突然暈倒。
7小時前
宵禁未能伴妻生B 經理懊悔

■「陣地社工」成員陳虹秀等人被控暴動，防暴警林健（圖）昨出庭作供。
7小時前
片揭與同袍毆被告 警一度不認

■被告吳睿康去年7月為逃避警員追捕險墮橋。
7小時前
科大資優生藏武器下月判

■督察梁劍凱昨承認曾經爆粗辱罵被告。
7小時前
爆粗辱被告 督察認唔專業

■被控的多名民主派人士昨在庭外與支持者拉橫額，抗議政治檢控。
7小時前
15泛民遊行被控 分四案審 明年2.16開庭處理第一單

■去年8.31大批警員衝入港鐵太子站車廂打傷市民。資料圖片
7小時前
少年索8.31片 官：拒助漁翁撒網蒐證

■被告劉禮彥早前承認非法集結罪，昨被判囚半年。資料圖片
7小時前
警口供不一 廚師脫襲警刑毀罪

觀塘裁判法院
7小時前
警署外藏醋、酒精 績優男生判更生

■被告王寶順（左圖）被控刑恐事主王勝（右圖），昨獲判罪名不成立。資料圖片
7小時前
官拒納事主證供 律政書記脫刑恐罪

7小時前
拒供CSi罩去向 懲教違規 申訴署斥欠妥 促對公眾披露

■年初有男子將兩盒CSi口罩連同利是交給一名女子。
資料圖片
7小時前
離奇流市面 被質疑私賣圖利

■羅湖懲教所外出現數個印有在囚人士資料的證物袋，部份印有警務處徽章（圓圖）。
7小時前
署方亂棄證物袋 恐洩在囚者資料

7小時前
長跑體測後暈倒 32歲救護員一度命危

7小時前
政府賴食肆播毒 今起嚴打 料第四波疫情嚴峻 拒大幅鬆綁

陳肇始
7小時前
邊境檢疫或調整 疑鋪路推健康碼

■港大深圳醫院暫時可為未能返港的港人覆診。
7小時前
港大深院覆診 內地港人須交病歷

7小時前
香港大學實驗室員工確診

7小時前
夜店重開逼爆 海洋公園冷清

7小時前
工具當武器警濫告 撤控率77% 搵食架生跟身 舞台人員憂被拉

■詹濟南指驗樓要帶多種工具，擔心因此誤墮法網。
7小時前
詹Sir：唔敢再帶雷射筆驗樓

7小時前
世謬中心（尊子）

■男同志覆核遺產法例，法庭裁定勝訴；圖為去年香港同志集會。
7小時前
伴侶無權繼承遺產 同志覆核勝訴 高院：政策構成非法歧視

■岑子杰昨到高院聽取判詞。
7小時前
爭取海外同婚平權 岑子杰敗訴

■重案組探員日前從涉案酒店撿走一批證物。
7小時前
四童黨涉綁架男生 勒索數百萬

7小時前
售3,980元 遊戲店排長龍 內地客搶港版避審查 PS5炒價兩萬

■基協中學一名男學生要求留級被拒，在校門外下跪約一小時。讀者提供圖片
7小時前
申留級被拒 男生校外跪一小時

7小時前
菲囚終身 鄧龍威終極敗訴

■自言經過深思熟慮才進行以like數扳倒何已完的伍健偉，為的是成立地區議政平台。
7小時前
蘋人誌：呃Like無賴 伍健偉

7小時前
台美策略媚眼 中共心癢無奈（劉銳紹）

7小時前
國民黨捲入共產黨權鬥（潘小濤）

7小時前
台灣人「莊敬自強、處變不驚」（林保華）

7小時前
歡迎投稿

「蘋果日報慈善基金」早前為「阿Ling」所籌得的善款已用盡，現善款已嚴重不足，盼善長施予援手，令「阿Ling」可以持續用藥，持續控制病情。
6小時前
蘋果基金｜乳癌少婦阿Ling 盼善長資助藥費

==============

最Hit

7小時前
港版國安法｜《TIME》470萬讀者投票 羅冠聰登年度百大人物票選環節首位

9小時前
被屈藏毒囚菲律賓終身 港人鄧龍威終極上訴失敗

8小時前
狗仔出更丨陳惠敏懶理金錢糾紛連日嘆茶 涉事游生報警求助

3小時前
移民台灣｜前香港警察愛民主移居台中 $10,000租四層3千呎平房創業開文具店

13小時前
柳俊江被爆離婚屬誤會 細數主播們的桃色新聞

讀者提供
11小時前
黃大仙基協中六生患抑鬱兼遇抗爭 欲留級被校方無視 雨中跪求1小時

商鵬飛稱首要任務是救回被中國關押的加拿大公民。
2小時前
中加爭議｜商鵬飛指中國已變 放棄中加自由貿易談判

9小時前
PS5香港售價$3,180起預訂排長龍 Switch版魔物獵人《Monster Hunter Rise》發佈

=============